金融時報：證監會曾私下放風稱跟隨美國制裁令不違黨安法

報道指證監會私底向銀行指實施美國制裁不會違反國安法

英國金融時報報道，香港證監會私下向環球銀行指，業界執行美國制裁內地及香港官員的行動，不太可能違反港區國安法。報道指，證監會諮詢多名法律學者，認為港區國安法針對主動勾結外國勢力，並非被動地執行外國法律，但承認港區國安法並非證監會管轄範圍。有國際銀行管理層表示，對港區國安法的憂慮減輕。報道又指，證監會放棄要求亞馬遜、微軟和谷歌等參與數據共享計劃。

美國財政部早前宣布制裁11名中港官員，凍結相關人員在美國的資產及利益；同時禁止美國境內人士與制裁對象有交易。金融機構關注如果在香港實施美國制裁，會否觸犯港區國安法。

原文網址：